<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>código fuente on Programando en voz alta</title>
    <link>/es/tags/c%C3%B3digo-fuente/</link>
    <description>Recent content in código fuente on Programando en voz alta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 04 Jan 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/es/tags/c%C3%B3digo-fuente/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Estilizando códigos usando StyleCop</title>
      <link>/es/post/estilo-de-c%C3%B3digo-usando-stylecop/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/es/post/estilo-de-c%C3%B3digo-usando-stylecop/</guid>
      <description>Un colega me pidió que compartiera mi experiencia programando con ReSharper y, una vez que se enteró de que no uso ReSharper, sintió aún más curiosidad por saber cómo escribo los códigos fuentes. Quien me conoce sabe que me encantan los paquetes NuGet y estar actualizado constantemente, por eso encontré un paquete muy útil que instalo en todos mis proyectos apenas los inicio.
StyleCop.MSBuild
StyleCop solía ser una aplicación independiente con integración con Visual Studio, pero eso cambió hace un tiempo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La elegancia de la programación</title>
      <link>/es/post/programaci%C3%B3n-elegante/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/es/post/programaci%C3%B3n-elegante/</guid>
      <description>Si está pensando que este artículo versa sobre un sistema para vestir o ver mejor está totalmente equivocado, veremos elegancia, pero en este caso del código escrito en un lenguaje de programación. Hay quienes piensan que eso no es necesario, que el código es obvio independientemente de su estructura. Craso error, es muy, pero muy importante escribir código de una forma estructurada.
Es verdad que existen herramientas formateadoras de códigos llamadas &amp;ldquo;Identadores&amp;rdquo; como DelForEx para Delphi que una vez escrito el código en la más absoluta oscuridad estructural posible y con apenas presionar una combinación de teclas es capaz de estructurarlo y quedar como un &amp;ldquo;pincel&amp;rdquo; (con opciones de personalizar todos los parámetros posibles); pero esta no es la cuestión, no se equivocó el que dijo que el hábito hace al monje.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
