<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Educación on Programando en voz alta</title>
    <link>/es/tags/educaci%C3%B3n/</link>
    <description>Recent content in Educación on Programando en voz alta</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 11 Dec 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="/es/tags/educaci%C3%B3n/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Aspectos tener en cuenta a la hora de valorar el uso de Internet en la superación profesional</title>
      <link>/es/post/superaci%C3%B3n-personal/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/es/post/superaci%C3%B3n-personal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Tengo pendiente una entrevista en la Televisión Avileña (TVA) en el programa Equilibrio de las 12 del día para conversar sobre Internet y superación profesional. Por eso es que no queriendo ir en blanco a esa entrevista decidí anotar los aspectos a mencionar en algún momento por su relevante importancia:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;La superación profesional produce un alto grado de inserción laboral.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;Internet hace suponer le eliminación de las barreras de movilidad geográfica, horarios fijos, y usar materiales de formación efectivos con bastante calidad didáctica.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>¿Quién es quién en los profesionales de la computación?</title>
      <link>/es/post/profesionales-de-la-computaci%C3%B3n/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/es/post/profesionales-de-la-computaci%C3%B3n/</guid>
      <description>&lt;p&gt;No les miento si les cuento que durante muchos años viví engañado. Desde antes de entrar a estudiar la carrera de &amp;ldquo;Licenciatura en Ciencia de la Computación&amp;rdquo; (Cibernética, como todos la conocen) en la Universidad Central &amp;ldquo;Marta Abreu&amp;rdquo; de Las Villas, pensaba que los cibernéticos eran los que &amp;ldquo;diseñaban&amp;rdquo; los productos informáticos debido a sus conocimientos más profundos en materias de computación y que luego los informáticos se encargaban de &amp;ldquo;implementarlos&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>¿Cibernéticos como Ingenieros?</title>
      <link>/es/post/cibern%C3%A9ticos-como-ingenieros/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/es/post/cibern%C3%A9ticos-como-ingenieros/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La pregunta que da título a esta redacción está muy acorde a las carreras universitarias que se cursan un Cuba: &amp;ldquo;Ciencia de la Computación&amp;rdquo; (más conocida por &amp;ldquo;Cibernética&amp;rdquo;) e &amp;ldquo;Informática&amp;rdquo;. La primera es una licenciatura mientras que la segunda es una ingeniería.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Si bien la Ingeniería Informática se ve mucho más ligada a la producción de software de gestión empresarial, no es menos cierto que existe una rama de la ingeniería que la computación no podía dejar de hacer uso de ella: la Ingeniería Inversa.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
